【冷門遊記】中東黎巴嫩+約旦 (每日更新)

新手第二次打遊記唔知有冇人睇
但如果有人睇同留名既話，樓主會好開心
亦歡迎多多發問
每日更新
---

是咁的
大約係出發前半年有朋友仔見到約旦航空55週年做緊Promo，大約$4000連稅飛埃及，但可惜我對埃及冇咩興趣，但就留意到佢飛四個地方都有Promo，分別係歐洲/埃及/希臘/地中海國(塞浦路斯/黎巴嫩/土耳其/以色列)

對黎巴嫩比較有興趣，所以揀佢！

黎巴嫩—阿拉伯國度入面既一個西化國家，信基督教既人重多過信伊斯蘭教。

因為岩岩過左戰亂時期，所以街上面仍然有好多軍人同警察，又有唔少路障。

雖然過左戰亂時期，市內或者景點區亦大致安全，但其實係邊境地區仍然有少數戰爭，特別係以色列同敘利亞既邊境，第一日黎到黎巴嫩市區影相果時，就突然聽到大爆炸聲

後來慢慢習慣，平均每日大約聽到遠處有三次爆炸聲，行行下又爆炸，影影下相又爆炸，睇睇下波又爆炸（啲球員又繼續專心到）

Pigeon Rocks

巴爾貝克古羅馬建築 - Temple of Bacchus

Shatila Palestinian難民營

約旦方面，因為要係約旦轉機，見未去過所以特登安排左１８個鐘轉機時間出去行

下！？要等咁耐架？？？
放心，唔想出去既話可以揀等三個鐘果架

今個月咁岩係齋戒月，當地人由日出到日落都唔可以食野同飲野架！（之前某足球員破左戒之後走去踢波 冇耐就甩骹）

絕大部份餐廳大約下午六點先開門，包括快餐店，不過同樣放心，是有遊客餐廳的！

可能中東人少見東亞人，又或者小弟靚仔，佢地見到遊客大多數都會點頭微笑，又或者揮手say hi，有啲重走埋黎自我介紹同自拍~~~

約旦小妹妹

城堡山 (Amman Citadel)

美斯提提你： 齋戒就唔好食野啦

時間
2019年5月
共9日

飛機
皇家約旦航空 HKD3558.26

RJ183 12+1h 香港—曼谷BKK—約旦安曼
RJ407 2h 約旦安曼—黎巴嫩貝魯特
RJ404 2h 黎巴嫩貝魯特—約旦安曼
RJ182 12+1h 約旦安曼—曼谷BKK—香港

**係曼谷果一個鐘唔使落機
**呢間航空公司一年都有幾次大Promo，想去埃及/以色列既話可以多多留意下

匯率
約旦
1USD = 0.70JOD
1JOD = 11HKD
**匯率係國家公價，機場入面兌會收手續費，所以係機場出口兌就Perfect！

黎巴嫩
1USD = 1500LL
1HKD = 190LL
**匯率係國家公價，去到直接用美元就OK！佢地都係1:1500咁兌比你。
我半年前都換到呢個價，不過最近(2020年初)黎巴嫩經濟非常差，即使貨幣重係同美元掛鉤係1500水平，但其實市面上已經要兌到1:2000，市民開始離棄黎幣。希望有一日美元都取代埋港元

---
遊記重溫

【冷門遊記】寮國陸路之旅 (每日更新)

留名

LM 上年5月都去左約旦

感謝巴打

我剩係去左安曼一日
Petra應該好正

點運過黎

通常有冇話黎巴嫩咩地方真係太危險唔適合旅客前往， 例如以色列邊境地區同真主黨社區？

真主黨所在地就係Baalbeck(上圖古羅馬建築)
而最近以色列既旅遊區就係Tyre
近敘利亞就Tripoli

上面所講既旅遊區都算安全
就算經Baalbeck入埋敘利亞首都算安全 唔少人咁做
而對上一次黎巴嫩首都爆炸已經係三年半前

其他就唔敢包啦
隨時變炸彈人

去難民營小心啲就ok

整體上約旦好多值得去既景點 Petra當然啦
不過齋戒月去又熱又冇咩鋪頭開有d難頂

最記得買左支齋戒月先有既冇酒精啤酒 沙地阿拉伯出既

約旦算係近年新興既港人旅遊點

點解要無酒精
Jolly shandy

齋戒月唔飲得酒 成個野飲櫃好多扮啤酒既野飲

如果你真係想飲酒嘅話，你或者試下去基督徒街區，睇下有冇外國人嘅酒吧

咁你過到去嗰陣仲有冇任何示威集會？
睇返海外報導，都見佢哋喺我哋身上做咗好多功課

唔係齋戒月果時教徒都唔飲得架好似

我五月去
佢地十二月先示威

政府太腐敗 要收whatsapp稅
黎緊應該會有經濟問題既示威

上年去左約旦覺得好正
Petra同Wadi rum真係世界級景點
Jerash都幾正 保存都算幾完整
Deadsea又平過以色列嗰邊勁多
重點係一月去唔熱遊客又唔算多

咁可能平時都冇
不過約旦既人齋戒頂唔順都會食d野飲d水
冇其他國家咁嚴謹

原來咁多人去過約旦

破戒係會比真主罰的

問過個約旦大學生點睇齋戒
覺唔覺唔食野大半日對身體唔好

佢話actually it is healthy to our body
I know it because i study biology in the university

[quote]旅遊資訊

時差
慢香港五個鐘

簽證
約旦
特衰14日免簽，BNO可能要簽證

黎巴嫩
特衰3個月免簽，BNO要簽證

國內交通
約旦安曼
巴士系統算幾復雜，下圖有張參考圖，不過你對住Google Map睇都未必睇得明

試過係當地問警察應該係邊度上車，點知佢地都唔知

不過其實有明顯大大個既巴士站，搵唔到站唔緊要，見到架巴士都照樣可以上，好似紅Van咁
至於幾錢？問司機啦！

黎巴嫩
的士好貴不建議搭
建議搭12人Share van(麵包車) 或者小巴 或者旅遊巴

旅遊巴最貴但最舒服
小巴是行內街，係咁上落客又慢駛等客，慢到仆街中晒伏 不了
十二人Van仔是行公路，下下開到120極快到達，但價錢同小巴一樣喎

同區1000 跨區2000 跨多幾區3000 去Baalbak7000
旅遊巴去Tripoli 5000

上網
黎巴嫩
15美金500mb的貴價慢速上網，而國內大部份WIFI包括酒店同機場提供既都係要錢，街上免費WIFI得Starbucks！
所以多數遊客都會索性唔上網

**建議住寫明有免費WIFI既Airbnb
(佢地就算家居上網都只得6mb速度，月費40USD限20GB)
推介呢間：

Postcard郵費
約旦
多數寄失，就算冇失都要等幾個月先收到

黎巴嫩
1750LL，去郵局買同寄

食物
約旦
剩係去左一日唔太清楚，重要咁岩遇著齋戒月，不過食過有隻甜品叫"kunafeh"，鐘意食甜既可以一試

Kunafeh

除此之外可以試下中東薑黃飯同埋香港人好耐冇見既哈迪斯！

中東薑黃飯

哈迪斯

黎巴嫩

中東薄餅

燒雞

甜酥

肉卷

而傳統Local Food主要係啲超酸既野，食過一次永不超生

Local Food

治安
黎巴嫩
街上超多軍裝警察，身型又大隻又高大人又友善，好樂意同我地吹水，又請我地一齊食晚餐
但香港就阿豬阿狗都做到狗，重要全部係垃圾

街上好多乞兒，垃圾站亦有後生仔尋寶

有冇諗過去接壤黎巴嫩既敘利亞？
有！而搭車去只係兩個鐘左右，但問題係要搞簽證

方法有二
1）$300HKD左右
三個月先知批唔批，而最近香港既領事館係北京
不了
2）落地簽證
要提前幾日網上搵當地旅行社搞
$3000HKD左右
不了

行程
Day1 出發

Day2 約旦
King Abdullah I Mosque – Zajal – Grand Husseini Mosque – Roman Nymphaeum Amman – Roman Amphitheatre – Amman Citadel – Galleria mall – Avenue mall – Petra Lounge

Day3 黎巴嫩(Beirut)
Martyrs' Square – Mohammad Al-Amin Mosque – Saint George Greek Orthodox Cathedra – Nijmeh Square – Hamidiye Clock Tower – Roman Bath Vestiges – Zawiyat – Beirut Souks – ABC mall – Pigeon Rocks – AFC Cup(Al Ahed vs Malkiya)

Day4 黎巴嫩(Tripoli)
Rachid Karami International Fair – Mansouri Mosque – Old Souks – Citadel of Raymond de Saint Gilles – Khan El Askar – Mohammad Al-Amin Mosque – Nijmeh Square – Beirut Souks

Day5 黎巴嫩(Baalbek)
Shoppy Restaurant – Temple of Venus – Temple of Jupiter – Temple of Bacchus – Baalbek Old Souks

Day6 黎巴嫩(Baatara)
Baatara Gorge Waterfall – Jounieh – Hardee's – American University of Beirut – Zaitunay Bay

Day7 黎巴嫩(Tyre+Saida)
Tyre Port and Maronite - Church – Tyre Hippodrome – Tyre World Heritage Site – The Old City of Saida – Sidon Sea Castle

Day8 黎巴嫩(Beirut)
Shatila Palestinian Refugee Camp – National Museum of Beirut – MIM Museum – MEA Cedar Lounge

Day9 離開
Plaza Premium Lounge Arrival

未去過中東 留名

原來去約旦係一日

約旦寄postcard唔好用郵筒
去郵局或者搵酒店幫手
5個月就到

豐儉由人

計埋回程入Lounge有兩日

留名
之前夜晚等巴士返去Beirut時戈邊嘅警察好好咁買咗d包請我地食

五個月

有睇巴打你遊記

果時重諗你是咪我個fd
因為佢都去完華沙黎

唔係啦
不過戈時我搭返去華沙時見到同機有個香港人
可能係你個fd

約旦有冇見到國王同王后

LM

佢搭支那航空
應該唔係啦

咁親民會出黎?

好有貴氣

國王真戰士

舊年由cyprus去左lebanon
lm gchi

佢地全家就係出名在好westernised 同親民
成日有人見到佢地係餐廳食飯

後面果個高咁多既

好似林奠一家咁俗氣咩

有冇去北塞

亞洲重有邊個做到

企高左
佢地全家除左皇后之外都好矮
Crown price矮過威廉王子大半個頭

約旦唔算新興喇，旅行社一直有搞開以色列+約旦團
如果係耶教圈子入面一直都好多教徒去果邊旅行
我覺得高加索、中亞果邊就真係新興

約旦國王全家都響美國讀過書，打扮好西化，個國家都唔太保守
話說阿拉伯人打扮西化果d都幾靚仔靚女，約旦同黎巴嫩都見到有

帶左咩去

剩係過左去Nicosia 過左去玩一陣

巴打好有研究

我同機都有三團
一團去Egypt

眼深
但就大多數人包住晒

一個大Backpack
日用品衫褲相機

應該好chill好慢活

Day1 出發 (11/5)

早少少去機場Check in，而朋友就一早網上Check in，好彩好彩佢有儲機票既習慣所以跟埋黎印機票

點解咁講？因為佢個系統是有Bug的

星期六晚機！朋友放工趕黎，而我就係屋企訓夠先黎

事關我架機要係曼谷停一停（唔使落機），但個系統就可以比人揀呢兩段坐唔同位，而我個FD唔知鬼掩眼定手殘咁揀左兩個唔同既位，最終地勤就因為唔係曼谷既地勤，所以剩係Print到香港去泰國果段

最後地勤要Fax同打長途去約旦航空Cancel原本個位，再拎個新位，如果唔係就要到左泰國之後落機再Check in

但眾所鳩知，你飛到泰國果時已經Check in counter closed啦

所以，佢今次好好彩，差啲變泰國遊

（題外話：之前都試過地勤打長途去救亡，有次Check in果時佢話冇晒位啦
我：？
佢：滿座了，你等等。
之後佢打左去AirAsia度嘈左好耐，最後比左艙門個位我）

去完機場難民營就上機了！

飛機是B787 Dreamliner

波音787最特別一定係個窗啦！佢唔似其他機咁有塊野比你拉落黎遮光，而係有個制比你控制，慢慢個窗就會變色，連熱力都隔走埋，原理係電致變色

（第一次用禁黎禁去都冇反應，原來起飛之前唔用得，唔知有冇人笑鳩我呢
不過回程果時到我笑番前面班Ｃ９）

第一餐飛機餐

是蝦面加幾舊水果同個包，比較少見飛機餐有面食，都算幾好食，但個包唔比牛油真係fail

小弟第一次去泰國就係今次，但機都冇落一個鐘後就會飛走了

久唔久都會遇到有中途站既飛機，叫做可以接多批客穩定番航線既收入。支那就比較煩，到中途站要落機，但呢程飛曼谷唔使，可以安心行下同睇下工作人員點清潔

清潔完冇耐之後就開始上客了，上左個菲律賓後生女

東南亞人比較怕凍 一上機佢就凍到咁啦，不過呢程機真係好凍，我訓左幾粒鐘之後都變左佢咁，而佢就要兩張先夠

佢話會去約旦玩三個禮拜喎，但後來睇佢FB發現佢已經長住呢度，好似佢家姐嫁左黎之後帶埋成家人移民

一個鐘後又有飛機餐

雞飯加個沙律同蛋糕同個包，個包同樣冇牛油

一路想睇波希米亞狂想曲，終於係機上睇左！睇完之後落機睇下wiki既介紹

心諗：頂！點解唔同既我好似miss左啲野

原來cut晒啲搞gay內容

係機上訓覺見到自己搭緊飛機，見出面有架飛機飛緊埋黎，聽到一輪全機尖叫之後我就嚇到ＰＫ醒了
大家有冇試過呢個情況？

經過2程機共12個半鐘後終於到左約旦啦

個海關唔太識英文，而我地又係比較特別咁剩係黎一日就走，所以搞左陣先入到境，不過佢地又幾nice既

想睇下轉機時間表姐.....Error: The network path not found.

Day Tour包埋簽證，好多台灣人Join，因為Visa本身都要$40USD

而重有隻Jordan Pass既野，包Visa同所有景點入場費，又係$40USD

BTW, 之前打過去約旦航空香港部問野，佢地話我地張機票唔包約旦離境稅，入境出境時可難有麻煩，但佢又講唔出會點，之後佢推介我地join佢公司既團，會包離境費同VISA，但香港Passport本身已經免簽，變相跟團就唔抵所以唔join了

到時有問題最多咪拉我或者比錢

去到最後咪又係完全冇事

係機場兌個錢食個面包就出發！

————
大家想多字定多圖？定依加咁ＯＫ？
同埋排版有冇意見

依家幾好呀 support Ching

感謝

繼續

lm

佢話你要比exit fee可能係因為約旦規定左某啲國籍嘅visa on arrival/visa free係要stay夠3晚
如果唔係就會有exit fee
不過我記得香港係唔使嘅

我估佢係講入境稅
我張機票真係冇包的

Day2 約旦 (12/5)

坐Shuttle bus出機場！
係車上識左個香港人，佢係諗住去埃及玩幾個星期的大學生

7點左右咩人都冇，沿路行入市區

由於齋戒緊，好多餐廳都唔開，得番啲超市同雜貨鋪有野食野飲賣

King Abdullah I Mosque（最大清真寺），太早未開門

好多呢類幾靚既樓梯

黃色的Benz

雨傘階梯 Zajal

遇到個讀緊大學日既約旦妹妹

佢讀Bio的，重話因為佢讀呢科，所以好清楚齋戒好健康對身體好好

佢咁大個人都係出過市區兩次炸
佢話因為屋企好遠，搭車都要個幾鐘(我平時番工都唔止啦...)
而佢好中意日本，考左日文Lv.1，同埋好中意畫日本漫畫

水神廟

流流地咁．．．本身以為佢維修緊，但原來真係咁流

之後黎左羅馬劇場

小羅馬劇場

個工作人員話入去要入場費，不過唔入去都可以影到靚相，之後就帶我地係出面影靚相
倒米！

大羅馬劇場

去到12點幾終於頂唔住要喱埋黎食面包了

呢個面包重有罐烏龍茶係係香港特登帶過黎，因為知道呢度冇野食

（第一日唔習慣，但慢慢就發現一日一餐是ok的）

射到對面出晒煙 sorry

建造城鎮中心

Amman Citadel

入場費都唔平，但見到入口隔離有條山路上就爬左上去，冇職員發現

但上到去個backpack拉鏈又爛左

係上次去旅行時整爛左之後修復完，但都是有機會爛，果然。。。

搞左一輪之後識得格硬將佢整番好
但變左型會成日甩，是咪冇得救？

山上有個清真寺幾涼爽

影完相就走人啦

好得意既約旦小妹妺

佢啲fd全部食緊零食．．．喂！小朋友唔使尊重真主咩？

大熱天時係山上燒垃圾，影佢相重諗住叫我Del

啲巴士全部要咁樣散熱，一開車會吐出幾米高既黑煙

落到黎頂唔順買左枝水，有兩個後生仔見到我枝水走黎傾左陣計，最後問我借水飲！真主會罰你地的！！！

果然，佢飲到濁親

街市

教大家睇阿拉伯數目字
1 2 3 4 5 6 7 8 9 0

唔是上面呢啲....
上面呢啲係歐洲改良版既阿拉伯數目字
呢款先係當地用既
零 ٠ （一點）
一 ١ （1）
二 ٢ （打橫既2）
三 ٣ （打橫既3）
四 ٤ （倒轉既3）
五 ٥ （0）
六 ٦ （7）
七 ٧ （倒轉既八）
八 ٨ （八）
九 ٩ （9）
十 ١٠
一百 ١٠٠
然後底線就應該係零點

所以紫色呢包係幾錢呢？

0.500JOD

大量軍火！！！

我細個都玩過～～～ 一掉落地下就爆炸，不過通常掉落手算

呢隻係約旦妹妹推薦既叫做kunafeh

1/8個賣0.7JOD，味道好似椰撻咁，上面果層好甜下面好似芝士黎
好邪惡！

行左成日都重有大把時間先飛，好攰又冇野做，唯有去7th Circle度行下

雖然知道有巴士去但係唔知邊度上，問左警察佢地都係鳩UP老點

最後靠自己最好，0.3JD一程，司機好好人會提你落車

有間叫Hong Kong既鋪頭，你估下賣咩？

賣燈飾...

7th Circle果度有個約旦航空機場terminal，可以係度check in埋，之後又有shuttle bus送你去機場

The Galleria Mall Jordan

室內商場有"熱氣球"比小朋友玩，又有小火車

之後去左M記連Wifi睇鏝城贏波拎英超冠軍果場直播

Carrefour @ Avenue Mall

買左枝甜筒。。。淋既

差唔多七點左右，見Food court勁多人買晒野食但又唔食

買外賣果啲就拎番屋企，堂食果啲就望住啲食物又聞住啲食物，但又唔食得

而我就係food court咬住雪糕望住佢地咁繞場一周，佢地連打我既力都冇架啦沒事兒

問左問商場樓下個石Q，佢話今日1933先日落，咁到時就會周街中央廣播宣佈可以食野（即係我條片尾二果Part），而個保安都會飛去食野唔再理個商場

當地人呢個月每日既生活：
10-16：番工
17-18：放工買野食整野食
19-21：食野
22-02：番工
之係日出前食多餐就訓

哈迪斯

係呢個時候唔會有人理你，因為成間鋪既人都食緊野

眼見冇咩野食就番機場啦！上左架小巴問佢昰咪去機場，佢話係但點知原來唔係，即刻落車但佢錢就收左

周圍問人得出一個錦囊 - Saria(架車個名)

最後終於去到機場！

Petra Lounge - 用Priority Pass入

網上講到天上有地下無咁但其實好少野食，不過係舒服同靜，因為佢唔係airline lounge，所以真係好少人！

下一站出發去黎巴嫩！

留名黎巴嫩

小朋友大肚婆有長期病患唔洗齋戒
不過個幾個後生仔就

下次呢個時間再去就唔好食得咁揚啦
最好都係尊重返當地文化

[quote]

差唔多七點左右，見Food court勁多人買晒野食但又唔食

買外賣果啲就拎番屋企，堂食果啲就望住啲食物又聞住啲食物，但又唔食得

而我就係food court咬住雪糕望住佢地咁繞場一周，佢地連打我既力都冇架啦沒事兒［/quote]
我有個回教fd話唔好因為佢齋戒而特登唔喺佢面前食嘢
反而更加應該喺佢面前食 咁先係齋戒嘅原意
要有能力抵抗誘惑
所以肯定佢地唔會打你

好想睇

interesting

原來係咁
女仔係咪包頭後先要跟？

我都係忍到六點幾先忍唔住

咁癲？
同自殘冇咩分別

又有半冷門遊記，留名支持

呢個唔肯定
不過見佢地好似係俾小朋友循序漸進咁逐年加幾日一齊齋戒
同埋女仔m到個幾日唔洗齋戒

黎巴嫩呢個國家同啲女仔都好靚

陸續有來

巴打咁熟回教既

多肥婆

Day3 黎巴嫩(Beirut) (13/5)

由約旦飛往黎巴嫩

飛機餐

由香港飛左一日去約旦之後，再玩埋一日約旦已經好攰，所以一上機就訓了，但一陣之後空姐拍醒我派餐

問: coffee or tea?
我: ????? Zzzzzzz
問: sir?
我: tea pls. Zzzzzz

拎完之後發現中伏，因為一定要飲完先可以訓教，但杯野好熱

約旦同黎巴嫩好近，不過中間隔左個以色列同敍利亞唔比飛，所以要用一個鐘行大圈，到達呢個畫展樣既機場

時間重早冇車出就係機場訓左陣，個機場廁所唔係幾沖到水，Wifi都要收錢，電話卡15美金500mb

不了

係黎巴嫩多數都係搭呢款叫做service既van仔，比的士平好多

用左1USD出機場，車速快過紅van

到市區之後開始行市區景點，景點都比較集中，諗住行完先去AirBnb check in

市內最大清真寺 Mohammad Al-Amin Mosque

烈士廣場

重保留住當年打仗留低既彈孔，香港光復成功之後都要有烈士廣場

黎巴嫩係宗教共融國，係清真寺隔離就係教堂

教堂格離呢舊係羅馬遺址，睇落比較cheap的

黎巴嫩有好多呢啲空心建築物

應該係炸爛左，有啲會變左軍事區，有啲就廢左

Nijmeh Square

呢度係區內最靚既地方，亦係政府部門工作同遊客Chill既地方；法國佔領時期，呢度係International fair，之後比人炸左

Nijmeh Square Clock Tower

啲人夜晚係度食水煙

羅馬浴場—古羅馬時期貴族開會既地方

Beirut 共享單車

由六點幾開始行，行左四個幾鐘就睇左咁多野，不過琴日落機係訓機場，而前日就係飛機上訓，所以依家又攰又眼訓，立刻番去訓

訓到五點左右就醒左啦！

ABC mall

諗住行去商場涼下冷氣，點知原來成間商場都係開放式設計

樓上有戲院但唔平

Pigeon Rocks

睇日落一流既地方，睇睇下重聽到大爆炸聲，習慣下就可以了，因為黎緊日日都會聽到幾次

出發前留意到今晚有場亞洲足協盃踢，咁當然想去睇啦！Email左當地足總問點去同幾錢，答案是5000LL，係出面counter買飛，但留意到好多人都逃票

AFC Cup - Al Ahed vs Malkiya @ Camille Chamoun Stadium

前幾年黎巴嫩對香港都係係呢個場踢

呢隊Al Ahed今日踢分組賽最後一場，唔輸波就可出線

隊波踢得一般，但估唔到佢最後拎左亞協盃冠軍

場內有場內打戲，場外有場外放煙花，球員們不怕嗎？

半場周圍行下，有班當地人走黎吹水，我介紹左和富大埔比佢地識

佢地：Tai Po? Is out already?

睇完波去搵野食，但一句都睇唔明呀

中東薄餅

不過用英文問是ok的，材料有雞肉+蕃茄+檻欖+粟米
價錢：4500LL

Day4 黎巴嫩(Tripoli) (14/5)

今日行程係去最北部最接近敘利亞既Tripoli
呢個城市感覺啲人幾nice，對遊客好好之餘重好好奇，會成日同我地揮手同影相

好似明星咁

先搭Service去Charles station（1000LL）
再用個半鐘搭呢類大巴去Tripoli （5000LL）

呢舊類似pizza既野叫Manakish，有啲蕃薯同肉放上去（1USD）

諗住買上車食，點知車上唔比食野

Rashid Karami International Fair

本來係巴西著明藝術家Oscar Niemeyer既大作，本來真係起黎做International Fair，但起左好多年之後唔是冇錢再起落去，而係打仗搞到停左，最後Oscar死埋，之後就一直荒廢啦

不過好在有良好既管理，依家重變左公園，早幾年有提議將佢清拆，當然最後否決左

Dome個迴音超大聲

佢地無端端叫我幫佢影相 重比左啲飛車片我地睇

Mansouri Mosque

本來以為唔入得入面，再加上我著短褲更加唔入得啦，點知有個伯伯請我地入去參觀，重比我地影相，感覺上回教徒都幾好人

可蘭經

啲人齋戒冇野做就會黎睇可蘭經，但眼見啲人都係黎訓覺

Old Souks—買金最佳地方

軍人: Hi! Bruce Lee?

唔少當地人對香港既印象就會李小龍同成龍

話唔定依家去會變左： Hi! 柒婆?

下一站係Citadel of Raymond de Saint Gilles城堡

出面有架坦克守住

係度仆左幾次街，天冇雨但路滑

覺唔覺有顏色果幾橦令到個景好靚？

唔止架！右上角其實係雪山～Summer都可以去滑雪

買咁多做咩

又平又凍又新鮮又大枝既橙汁 (1000LL)

重有紅蘿蔔汁，全國係得呢區有得買，一定唔可以錯過！

佢個fd叫我影佢，影完之後又笑佢

玩完想走佬，點知冇晒大巴番去，原來睇錯schedule，完全唔知點好係咪要係度訓一晚？

請教完職員之後，佢教我地係出面搭Service出去，3000LL炸重平過大巴！

一個鐘就到總站Daoura

啲Service好鬼老土，永遠去程就係市區車站上車，但回程就剩係車你去離市區十公里遠既站，要你比錢轉車

行行下撞到班警察，同佢地吹左陣水

原來岩岩日落，所以佢地可以食野，重請我地一齊食，食物係中東人平時食既野黎，非常地道！

你睇佢地幾nice，相反香港班黑警

佢話平時唔食野會肚餓，但呢個月因為有真主阿拉就唔會餓啦！

重話食完就會練跑，8公里用35分鐘，相反香港班大肚腩黑警5公里都唔知跑唔跑到
（我８公里都係４０內）

酒吧區有間咁既野，門口重貼左李小龍個樣

Mohammad Al-Amin Mosque

有堆遊客走黎問邊度有野食，睇黎佢地是初來，就叫左佢地去酒吧

btw，咁多日都見唔到亞洲遊客

幫推

覺得佢地好有趣所以特登睇
佢地輪廓好深好靚

唔係外國鬼多數都輪廓深架咩?

Day5 黎巴嫩(Baalbek) (15/5)

今日去邊境城市Baalbek

Baalbek—Baal為太陽Bek為城，係一個靠近敘利亞既邊境城市，睇既係黎巴嫩最出名既羅馬古蹟

因為我地想試當地既早餐，所以就問問Airbnb主人意見，佢話有間叫Shoppy既OK

全部都唔知咩黎，求其揀左呢份最大份既，原來酸到pk (7000LL)

之後出發！

由南邊車站cola出發，兩個鐘後到達大街(7000LL)，之後再轉的士，冋兩個德國妹加一個男人夾，位位(2000LL)！

Temple of Venus—三個入面最殘既一個

呢個城市既古蹟係古羅馬保存得最完好既建築遺址，遺址主要有三座，分別祭祀Jupiter、Bacchus同埋Venus，其中只得Bacchus興建完成，亦係保全得最完好

入場費$10USD

準備去下一個之前撞到的士個男人，佢問我地一唔一齊Share導遊費，我地話不了，一陣之後撞到佢同佢Say Hi，但佢唔show我地了

Temple of Jupiter—最大型既一個

Jupiter保留得最完整就係呢六條柱，不過維修緊

樓下有個博物館介紹番三座temple既歷史

最正係有冷氣供應！因為出面實在太熱

究竟古人係點起呢堆咁大咁重既野？
館入面係咁講既：Jupiter同Bacchus係古羅馬時期最大既建築，全部都係用大石黎起。以Jupiter為例，最重既有成1000噸，而柱體既底座就62噸，每舊天花長1.2米重45噸

咁即係點起?
原來每舊都有個20x25x4cm既Hole，用黎插個勾落去，之後用起重機吊上去

參考：

Temple of Bacchus—最最最完整既一個！

睇左差唔多五粒鐘完全值回票價！

中東人好鐘意食甜品，而呢款好好食！甜甜地咁（$0.5USD）

睇佢整既過程幾得意，之後佢拎左幾件請我地食，行多兩步又有個女人請我地食，好nice！！

天黑了，係時候走人！咁岩又遇到果兩個德國妹，一齊番Beirut！

燒雞@Wellness restaurant - مطعم العافية

第一日見到已經好想食燒雞，所以今日就去食啦！

話說今餐是我同同伴既第一餐晚餐，唔好問點解了，睇番前幾日既行程就估到～

2罐可樂+半隻雞+薯條+沙律+酸菜+薄餅=5USD

平到爆炸重要好好食！

比多一倍都未必係香港食到，但好熱氣，同隻雞都幾乾，要兩罐可樂先夠！個份量應該夠兩個人食

位侍應service好好又好好傾，原來佢係敘利亞人

佢like華為手機話影相令

由戰亂國黎到而又唔使做難民，能夠自力更生，是非常good的

黎幣(1500ll = 1USD)

大額用美金 細就用黎幣

謝推!
P牌推唔郁

中東人輪廓

Day6 黎巴嫩(Baatara) (16/5)

今日去睇同伴推介既瀑布

事前真係唔知點去，因為冇公共交通工具去果度的！上網搵過又問左警察同問左bnb主人同問左琴日個德國妹，最後得知係要先搭Service去Batroun (2000LL)再轉的士

直接包車去好似要100美金，好貴！不了

Batroun

去到之後用45USD租架的士，一個鐘到達，睇一個鐘，再加一個鐘走人，入場費是4000LL

上山中。。。

一個鐘後終於到啦！

Baatara gorge waterfall—高1650米 水深255米

係一個好好好古老既瀑布黎，水是清的，而每年得呢個幾月有水到，真係要好好彩先睇到 ！

都幾靚！VLOG度有片~

影晒靚相，一個鐘後就走人啦～

黎巴嫩天主教既教宗Nasrallah Boutros Sfeir

今日先得知呢位教宗落葬，享年98歲，所以呢所以呢，所有政府機構同埋景點都關門了，好多公共服務都暫停，唔知跟住去既cable car有冇停呢？

唯有去Jounieh博一博！

果然停左 明天請早

搭兩程車番番市區，諗住去大學參觀，點知又閂左

American University of Beirut

唯有去食野

Hardee's哈迪斯

以前係香港成日食哈迪斯，之後執左就再冇得係香港食了

今回黎到，有得食喎！係我既TODO List

(約旦都有 重平啲)

Ramadan Star Box

Delux beef bread + 朱古力曲奇 + 可樂 + 薯條 = 10000LL

其實是幾貴的，但冇計都要食

佢呢個係齋戒promo餐黎，原本果啲餐重貴，不過鬼咩，全日冇食野既人一定唔會揀佢，因為一定唔夠食

好食之餘重係童年回憶

哈迪斯啲玩具點解重係咁普通

十二家房客—一見到我地停低望即刻好好奇咁望番我地

特別建築

Zaitunay Bay

之後就行左去呢個高尚海濱區，呢度有間Starbucks有免費Wifi上網！！！要知道係黎巴嫩上網就算機場都要比錢

日落時份

等到夜晚就走啦

牛/羊串燒Dinner（3000LL）

原本以為得串燒，點知佢包埋薄餅同其他配料，例如薯仔同蕃茄同醬油，好飽好大份又抵又好食，果然係薄餅大國！！

水煙大國

結束今日行程！番番去同屋主吹水

黎巴嫩既住宿是唔平的，同埋啲hotel都一樣冇免費wifi，揀左呢間係Omar Bnu Khattab Street既Airbnb，平得黎又有免費上網，主人話主要想host人同想識唔同國家既人而不是搵錢的，所以個價咁平，服務同設施又好

黎巴嫩是有停電時間的，每日停三個鐘，Why？
Corruption

隻貓見到我隻PEPE即刻衝過黎～

屋企上網二百幾港幣一個月得30GB，冇光纖所以得2Mbps速度，而手機平啲但只有20GB～

高質遊記，一直支持你呀樓主
期待你下次 update

Day7 黎巴嫩(Tyre+Saida) (17/5)

今日去兩個南部城市，首先去接壤以色列既Tyre，然後番番去近啲既Saida。去Tyre要先搭service去Saida轉車，兩個鐘就到

一去到就見到耶穌

因為呢區有間教堂叫Maronite Church，而黎巴嫩主要既基督教就係Maronite

Maronite Church

第二站就係Tyre Hippodrome 賽馬場

Tyre Hippodrome 賽馬場

呢個係古羅馬其中一個最大最完整既跑馬場，個場非常大，不過唔識點入去，因為我地係後門

問啲路人，佢地教我地係後門捐入去，重話個個人都是咁的，唔使比入場費

找到我嗎？

地中海

Tyre World Heritage Site

太細所以唔比錢入去啦

第二站就係呢度既最後一站，之後可以番去Saida啦

不過就中伏搭左架行內街既小巴，搭左個半鐘先去到，呢個時間番到Beirut啦

Saida個market超細冇野行

食左右下果舊甜品1000LL，甜到pk不了不了

Sidon Sea Castle

又係唔知點解唔使錢，都幾靚同幾大風！

睇左陣之後，工作人員就話就黎閂門啦，快啲離開啦

行到門口又見當地遊客暢通無阻咁行入去

睇完就番Beirut，架車開到百幾kmh真係半個鐘就到

再食多次半隻燒雞，今次配既黃飯係中東必吃！（7500LL）

阿老闆超忙，因為就快日落完齋戒，所以超多外賣單

750LL 樽裝可樂 500ML
1000LL 長罐可樂 500ML
睇你鐘意邊款啦

我就買樽裝啦當然！

番到去打開電視就見到啲咁既野，超洗腦，咩事？

原來係伊斯蘭教既麥加輪迴，中間間天房就係全世界第一間清真寺，由阿當興建

而教徒每日既跪拜祈禱，其實就係對住呢間野祈架啦

呢個教徒必去既聖地，由外面開始轉，轉轉轉轉轉轉，轉到最入面果層

武肺期間重轉唔轉？

近排忙完 寫埋個尾先
Thank you!!!

推到樓主寫完

約旦機場去市區比人呃左錢
本身20蚊港紙變200
雖然唔多
但之後係約旦都無玩得咁開心
中東黎講約旦都算貴

加速中

睇少左個零?

Day8 黎巴嫩(Beirut) (18/5)

黎到最後一日，梗係訓到自然醒

起身食番個早餐就出發去難民營

年青人係垃圾站尋寶是常見的行為，而寡婦帶住個小朋友行乞都係常見

Shatila Palestinian refugee camp

呢個係一個比較近市區既難民營，網上啲人話好亂好污糟唔好去呀，但原來因為佢出面係一個街市同雜貨市場，啲野重好平，就是這樣

愈入愈多細路，啲細路重揸電單車的，愈行愈不安

是亂 但未至於惡劣

仍能住人的

就好似一班小朋友提早進入大人世界咁。。。。

睇左一陣就走了，好似話越入越多細路，但唔入啦！

趕時間番去食Lunch，順便同屋主吹下水

National Museum of Beirut

呢度又係唔知點解唔使入場費，原來今日係International Museum Day，所有museum免費

走果時終於見到華人面孔啦！

估唔到係最後一日最後一個景點先見到！係一團銀髮日本團，同個導遊哥哥吹左陣水，佢話佢地個個都七十幾歳啦，但個個都非常精靈

MIM Museum—一個好齊全既metal non metal集中地

知唔知呢舊係咩黎呢？

佢重有展啲放射性物質，會發光

最終都要走了

海關：Hi! Siu~
我： My name is Chan Siu Ming, not Siu （設計名字）

MEA Cedar Lounge

拎住張Priority Pass入左呢個lounge，大到pk又多野食，痴線！！

你睇下出面啲人，野都冇得食，網又冇得上，可唔可以分啲比人？？？

幾好食又幾舒服

最後送上黎巴嫩六合彩一張

跟手就起飛飛去約旦再番香港啦

岩岩到埗未識分佢啲銀碼
搞到我之後買親野都就住就住驚比人老點

不過約旦係幾有趣嘅
係貴啲姐啲野

去埋敘利亞正好多

下次去埋Syria

咁去越南就死得

有冇去Petra

3000蚊簽証
重未計一定要跟團

Day8 約旦 (18/5)

有來有回，梗係講埋點係黎巴嫩走佬番香港啦！

第一步係先由黎巴嫩飛番安曼

係機上睇住個地中海靚景

雖然黎巴嫩係約旦隔離，但中間隔住以色列同敍利亞，所以為安全起見不得不行大運，由埃及同地中海過

同去程一樣，都係雞包加橙汁，而個朱古力曲奇又幾好食

機場有好食既出奇蛋

個機場都幾大下，行左一個鐘先行得完，見個money exchange職員係度玩電腦game解悶

個半鐘後到達約旦

有成五個鐘轉機時間，所以又去左Petra Lounge Jordan，又眼訓又肚痾唔知咩事

其實有架好啲時間既機，但得一個鐘轉機時間，唔敢博呀！

不過如果揀左果架，我就要係機上肚痾

好彩！

Day9 回家 (19/5)

重有漫漫長路呀

先飛九個鐘去泰國，再等一個鐘，再飛兩個鐘去香港

差唔多3am了，又同星晨旅遊班友同機

坐長途機最正係隔離個位冇人，然後一上機就訓到死左了

空姐拍醒我
： Sir! Chicken?
：Chicken
：Coffee or tea?
：
： Sir?
： 下？
： Coffee or tea?
： T
：

又係呢個雞包

我附近條友由上機（3am） 到佢落機（11am)都冇食過野同冇訓過教，西利！

我就四點訓到十點

我係度諗：佢係咪Muslim？ 要齋戒唔食得野？

如果係既

拿！假如我係香港6am上機飛美國，已經開始左齋戒

之後用十二個鐘飛到美國，但果度好似慢香港十二個鐘，即係都係6am

但日落係12個鐘後既6pm，咁我是咪要二十四個鐘唔食野？

(ans is not)

約旦上既飛機餐又幾好食，係啲中東餐黎—幾件薄餅同薯蓉，今次個包有牛油啦終於！！

睇左Greenbook，平平淡淡，不過都唔錯，係一段真實故事黎！

到達中途站泰國曼谷Suvarnabhumi Airport

清潔人員拿拿聲上機清潔

我望下果班泰國人，之後再望下自己。。。。

我好似重黑過佢地

之後啲泰國空姐拎住啲耳機問乘客：Earphone？
行到我度：cupcupcup

佢地清潔時我就玩下飛機版俄羅斯方塊

飛緊果時真係好難玩，震一震就會落錯指令，柒到PK

同去程同一款既飛機餐～

晚上八點幾終於落機，行李好快到

之後去Plaza Premium Lounge 食個Dinner

入到去位都冇，咩Arrival都咁多人架咩？正宗難民營

10點幾上車番家，有個阿嬸見有車就上，比完錢先比佢老公拉番落車話上錯

3個鐘既上機等待
5個鐘既轉機等待
三程機共14小時
包括一轉波音787 Dreamliner
三間機場Lounge
四餐飛機餐
合共22小時後
終於由 مرحبا 變回 喂！你好～

中東之旅 告一段落

petra要行曬所有path
一日要行20公里以上

邊個話一定跟團
簽證可做落地 一人20美金搞掂左
離境就10us/5000syp
好抵玩

啲人通常一日就走

網上話申請落地簽要有張唔知咩證明
果張證明要報團先比到你
唔係咩

阿拉伯國家講咩證明
佢地仲用緊牛龜電腦
直接由黎巴嫩或約旦拉車去關口，比20美金入境
再搭順風車入城，敘利亞人好nice，唔難搭到
只要去政府軍既地方一般都ok，只係公路出入好多軍人查車
比passport佢睇就ok

我見網上啲遊記多數都係
就算兩日嘅都唔會行曬所有野

帶咩人都得㗎
睇你張卡個plan嘅guest policy係免費定收費

支持!

Securtiy clearance?

打個卡就走

叫女友申請cx ae elite咪得
不過依家冇free priority pass了

感謝
過幾日再寫新野

佢地遊記一定係推廣你報團 因為安全同方便啲
中國護照入境tax只係20$ 依方面用特衰入會好啲
咁平可能因為中國援助敘利亞好多(純估)因為一街都係中國援助既巴士
因為佢地唔會識分 用bno就計英國價 好撚貴
敘利亞真係好easy 因為冇遊客 全世界服務你一個遊咁制
又會好多人搵你影相而且一街靚女
我敢講巴打去左一定回味無窮...

頂 miss左
有冇得經約旦入?
唔想再去黎巴嫩

有新遊記講泰國

樓主有冇去 Wadi Rum？

冇嘢了 啱啱爬完文
比起 petra（太多遊客）
同埋安曼（好少景點）
如果去約旦一定要去 wadi rum

係睇啲咩

要跟tour
朝早睇下山石，又徒手爬山
晏晝係沙漠中心食飯
上面張圖係黃昏景
夜晚就睇星一流

先留明支持冷門遊記

兩日一夜咁？
住沙漠？

咩黎
死圖